律政司上訴要13被告即時入獄反東北發展示威者闖立會 官：咁都唔係暴力？

律政司上訴要13被告即時入獄
反東北發展示威者闖立會 官：咁都唔係暴力？

要聞

【本報訊】13名示威者大前年在立法會財委會審議新界東北撥款期間，企圖強闖大樓，被裁定非法集結罪成。當時原審裁判官明言，贊同被告為社會上備受忽略的市民發聲，終判他們社會服務令。律政司不滿刑期過輕，昨向上訴庭申請加刑至即時監禁。上訴庭法官看畢案發片段，認為被告明顯使用暴力，更反問：「係咪只要有人有崇高理念，就可以用暴力？亦因為佢有崇高理念，阻嚇唔到佢，所以唔可以判阻嚇性刑罰？」
記者：蘇曉欣

社民連副主席黃浩銘、土地正義聯盟召集人何潔泓、前學民思潮召集人林朗彥、梁曉暘、劉國樑、梁穎禮、朱偉聰、周豁然、嚴敏華、招顯聰、郭耀昌、黃根源及陳白山，已完成80至150小時社會服務令，招昨缺席聆訊。

一眾被告昨到庭應訊，並強調對於衝擊立法會反東北發展而面臨監禁絕不後悔。朱永倫攝

郭憬憲大律師

新界東北發展計劃一直備受爭議，不少居民反對遷拆，亦有人質疑地產商早已收購及囤積大量土地。

大狀：片中行為屬合理武力

控方昨播放立會門外閉路電視片段及相關新聞片段，指示威者除了用竹枝撬開玻璃門，亦有用金屬硬物，推測硬物可能是從雨傘或手推車上拆出來。代表5名被告的郭憬憲大律師強調，原審裁判官溫紹明裁定13名被告非使用暴力，亦認為被告有強大信念，判處阻嚇性刑罰亦阻嚇不了他們。惟上訴庭副庭長楊振權看片後，質問「咁都唔係暴力」、「阻嚇唔到就唔使判阻嚇性刑罰呀？」
郭認為，片中行為僅屬「過激嘅行為」，最多只是合理武力。3名上訴庭法官聞言均追問暴力、合理武力及過激行為的分別，楊官更激動地數度逼問郭：「我唔理原審裁判官講乜，有乜用心！今朝播嘅行為係唔係暴力？我問你呀！」郭重申只是合理武力，並非暴力。沒有律師代表的黃浩銘亦指，對有保安受傷表示遺憾，但從沒意圖攻擊任何人，一直主張和平抗爭。
郭亦反對控方作出額外說法，指原審裁判官只裁定被告用竹枝撬門，沒有提及金屬硬物，上訴庭不應考慮，楊官即時反駁：「乜都唔畀睇，即係捂住上訴庭隻眼啦？即係盲人摸象啦？」楊官又指原審裁判官或只是沒有將此觀察寫進裁決書，「如果你係啱，咁300頁判詞都寫唔晒」。郭重申，現時是刑期覆核而非重審，上訴庭只可以在原審裁判官設立的框架下討論。

官指會考慮行動背後動機

郭讚賞原審裁判官的判刑有智慧，未有將被告收監，反而勸被告日後要用更聰明的方法表達意見，並指原審判詞中已明確表明，任何人都不應使用暴力，已將一個清晰的訊息傳遞給公眾。
郭又引用一個300多年前的英國案例，當時國民反抗極權帝王暴政，遭楊官質疑案例太過年代久遠：「成300年前！你覺得𠵱家邊個係不理人民嘅君王呀？嗰時係極權政府！你覺得可以同𠵱家嘅香港相提並論？」郭表示當時東北計劃官商勾結，被告的公權力被壓迫，從而反抗暴政，直言「上訴庭唔可以扮睇唔到」。潘官表示會考慮被告行動背後的動機，但不會對新界東北是德政還是暴政有定奪。聆訊今續。
案件編號：CAAR3/16

相關新聞

面臨監禁 13被告毫不後悔

要聞 5小時前

辯方：休會原因不明不應加刑

要聞 5小時前

依家律政司上訴唔係咁就話要覆核刑期，講明要求要點判嫁？

行政主導

即係推人民對大地產商包括領展作出人生自由限制啫
鄭家純之流將不得安寧

個官食左藥咁燥底

不過我都覺得判得過輕， 尤其係社記班做show垃圾

呢啲既有利益者點會理其他人死活呀

呢個楊官好似好偏向建制下
今次就咁燥底串嘴
之前七警申請保釋果時
一早講明量刑起點2年半太高

//律政司要求改判13名被裁定非法集結的反東北撥款示威者即時收監案，上訴庭三位法官聽罷雙方陳詞後，認為案件涉及暴力、造成後果，考慮犯罪動機，原判絕非合適，是違反判刑原則，明顯過輕，法庭有責任作出有阻嚇判刑，為維持公眾利益及秩序判其中12名被告入獄13個月。

本案被告為社工梁曉暘、社民連副主席黃浩銘、劉國樑、梁穎禮、學民思潮前召集人林朗彥、朱偉聰、土地正義聯盟召集人何潔泓、周豁然、嚴敏華、招顯聰、郭耀昌、黃根源及陳白山。他們去年初被判接受80至150小時社會服務令，而他們已全部完成服務令。//

有冇得上訴先

所以雙學3子都凍過水
好似控方律師咁
人地律師辯護佢就起哂鋼
即係唔可以辯？

法治
法官咪又係有個人立場

法治一早無撚咗

今時今日仲旨意法官申張正義係你ON9

你有無錢?

Marx believed that laws are the product of class oppression

請律師都慳番
點辯都無用
仲要起哂鋼
做埋律師個份

開車鏟入去撞到件都唔洗坐咁耐
做show狗以為做下樣就唔洗死

掛楊頭賣苟肉
乜撚嘢楊官啊
苟官就真

比中共收編哂

法治？ hahahaha

人在做天在看

睇黎黑警上訴9成成功之後應該都係坐咁上下就出番黎
仲有幾年人工照袋

屌啦黑警就合法暴力

七警打人就有壓力，好合理

無反抗都打 就合理

控方咁講
但法官唔會話佢一派胡言

坐監咪仲好 張CV靚幾多 牙銘今次終於恨到

保釋晒啦

我由幾年前開始關心政治開始
已經深信法治就係合理化權力操控人民既手段

坐緊咩

保釋哂啦
9成9最後cut到坐一年

2020無機會選垃圾會了

marxism

咁都13個月

非法集結都量刑3年起
黑警就2年半都話覺得太長

要律師提返裁判官唔係重審

法官做野駛撚你教人黎，同我重判！

楊官講到明2年太重
單上訴唔會6-9個月內開審
為左避免七警服過多刑期，所以俾保釋

咁即係imply左七警喺扣埋假後係服9個月之內

無理由濫用警力仲輕過抗爭沖門下話
不過最緊要都係取消佢地長糧

btw根本個庭都。。。
完全係猿国強話要點佢地就點判
未陳詞已經屌定
咁嬸乜姐

我估最後出到黎應該都係同呢班抗爭者差唔多坐既時間

根本兩把呎

唔好同我講乜撚野法律面前人人平等啦

屌你老母

法治不嬲都係當權者欺壓無權者既把戲
重判》你無錢上訴
輕判》佢當原審官無到，用納稅人錢上訴，仲要口開到口要求判13個月，就聽佢講13個月，呢d唔係覆核囉係重審

暴唔暴力都話係暴力
你講沖呀都會話係暴力

不意外
請google楊振權

應該取消長糧之餘，仲要攞返候審其間出嘅糧
不過呢啲好似係警犬高層話事
咁即係又唔取消啦

成300年前！你覺得𠵱家邊個係不理人民嘅君王呀？嗰時係極權政府！你覺得可以同𠵱家嘅香港相提並論？

廢官
依家唔撚係極權呀?
立法會充斥建制派
硬通過勞民傷財嘅政策

仲有基金

即係話佢立場係依家係明君，唔可以沖

坐監啦~